沈旭暉喺嚟緊星期六（14日）搞咗個‘互助經濟圈研討會’

【互助經濟圈秘書處 x 中大社科院 ：互助經濟圈研討會】

因反送中而衍生發展的社會運動，其中一個最大的突破、讓抗爭及公民意識注入日常生活的每一個細節，就是黃色經濟圈的構想。由一開始只是大家想「食餐安樂茶飯」，免得聽到屈氏級數言論，同時又可以狠狠懲罰良心小店，而有了黃藍店list的文宣；繼而為方便大家於電話使用，有人製作了黃藍Google Map及網站。到最後大家開始認真構思，能否將手足們的消費力效益最大化，建立黃色經濟圈，令生活中的每一個經濟活動都能惠及其他手足，並且嘗試打破紅色資本企業在港的oligopoly，更或是推動將來的罷工運動。

這個於去中心化社運中誕生的概念，可能是未來社會中社群網絡的構建方式。到底黃色互助經濟圈，於經濟活動層面可以如何於城市之中落地，各種科技可以如何配合方便用家，於政治分析中，互助經濟圈又能否成為可見的民間政治力量等等各項議題，都絕對值得學術程度的深入探討。

互助經濟圈秘書處與中大社科院將會於12月14日舉行「互助經濟圈研討會」，分為4個討論範疇，邀請不同嘉賓探討互助經濟圈的可能方向、各項考量及實際落地的方法，亦十分榮幸能邀請中大社科院院長趙志裕教授及國際關係學者沈旭暉教授致辭。研討會之間亦會有lunch break，期間大家更可以自由討論。

<<有興趣參加是次研討會的朋友，請Inbox 本專頁報名留位。>>
可以港幣壹佰圓正參加任何一場研討會，亦可以港幣貳佰圓正參與全日四場研討會；而學生及NGO更可以優惠價港幣壹佰圓正出席全日研討會。

主題：互助經濟圈研討會
日期：十二月十四日 （星期六）
地點 : GLOs Cafe by fooody 伙食工業
地址 : 火炭坳背灣街57號
合辦單位 : 互助經濟圈秘書處，香港中文大學社會科學院
承辦單位 : the_ blanks

致開幕辭：趙志裕教授，中大社科院院長

第1場研討會主題：文化及社區
時間：11:00 - 13:00
嘉賓：
彭麗君教授，香港中文大學文化及宗教研究系教授
鄧小樺女士，作家，文化評論人，香港文學館總策展人
梁寶山博士，藝評人，關注藝術勞動與文化經濟
楊寶熙女士，自在生活創辦人
范沛縈女士，關注草根生活聯盟召集人
張可森先生，候任屯門區區議員（新墟）

第2場研討會主題：社會與政治
時間：14:00 - 16:00
嘉賓：
黃偉豪博士，香港中文大學政治與行政學系副教授
王邦華博士，香港中文大學通識教育基礎課程講師及政治與行政學系兼任講師
區諾軒先生，香港立法會議員
仇栩欣女士，候任東區區議員（城市花園）

第3場研討會主題：黃圈與經濟
時間：16:00 - 18:00
嘉賓：
鄧常豐先生，HoKoGuide市場經理
邱林川教授，香港中文大學新聞與傳播學院教授
山上見
高廣垣先生，Sim City聯合發起人
資深投資管理行政人員K
黃色經濟圈業界人員A

第4場研討會主題：資訊新科技
時間：18:00 - 20:00
嘉賓：
莫乃光先生，立法會資訊科技界議員
雷兆恆教授，新加坡科技設計大學客座教授
林肇峰先生，區塊鏈初創 Forbole 聯合創辦人
廖詩颺博士，Entrelink 聯合創辦人及董事
李勁華先生，Innopage 創辦人
杜振康先生，香港無線科技商會執委及洗車俠負責人

致閉幕辭：沈旭暉博士，中大社科全球政治經濟碩士課程副主任

<<有興趣參加是次研討會的朋友，請Inbox 本專頁報名留位。>>

推推推推

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

又鄧小樺